無阻抗爭心 陸路不通搭街渡

無阻抗爭心 陸路不通搭街渡

港鐵封站，大批市民由西灣河碼頭乘街渡過海往觀塘。

【本報訊】巿民昨發起反送中觀塘大遊行，港鐵實施封站令不少市民無法乘列車到場參與，不過巿民熱情不減，用自己方式前往，當中有港島巿民「陸路唔得行水路」，由西灣河碼頭乘街渡過海往觀塘。

相關新聞：警殺入德福民居射催淚彈 街坊叫收隊

良知感召上街

任職市場規劃的張小姐表示，昨早已提早乘搭巴士到達觀塘參與遊行，強調港鐵封站做法無阻巿民集會決心，「如果有一日所有交通工具都冇晒，我會用雙腳證明畀政府睇，游水都可以，用我所有能力爬過來」。她指，面對白色恐怖逐步逼近，警察濫權、執法不公事件歷歷在目，至今仍有大批市民上街，相信是受良知感召，要代受傷的前線行下去，強調要用最後一口氣抗爭到底，「係對自己良心有個交代。」

從事商界的郭小姐認為，封站反映港鐵與警隊一樣，已淪為政權打壓言論自由的工具，市民只能自救，抗爭者不再分和理非或勇武派，只有不分化、不割席才有望對抗暴政，直至港府正面回應五大訴求為止。

從事保險業的葉小姐說，她最不齒林鄭帶領整個特區政府包庇警隊，令投訴和法治制度崩壞，才加入遊行行列表達立場。
■記者廖承志

上一則
上一則
示威者闖九龍灣站 專列載警「處理」

下一則
下一則
條例規定須維持服務

警殺入德福民居射催淚彈 街坊叫收隊
五智慧燈柱被毀 藏內地監控廠商組件
保安改密碼 查黑衣住客麗晶爆衝突 警拉兩人
警鐵合作未遊行 先封半條觀塘綫
示威者闖九龍灣站 專列載警「處理」
條例規定須維持服務
香港之路 21萬人牽手響應
荃葵青遊行改道 獲不反對通知書
梁振英上月施壓 促港鐵封站
港鐵禁制令 高院印章串錯字
荃灣捱斬斷腳筋青年不敢報警 怕變被告
「現實比小說荒謬」創作科幻反送中
元朗恐襲 警再拘一人涉暴動
施安娜離職港龍不回頭寧捱餓也要自由
國泰再憑fb截圖炒機師
打壓「和你塞」警無差別查車
旅客早到16小時 未見堵塞
10大學生遊珠峯一度失聯「說錯話」被扣查逾日
英領館職員獲釋回港
12歲仔北上遭單獨查問
裝備店東無懼恐嚇「港人有需要都會繼續做」
積木迷用1,500塊Lego砌出警民對望
林鄭又籲對話「大家都累」
建制派倡鄭若驊下台 改組行會
官媒軟攻 叫「港朋友做正確選擇」
鄺俊宇：港人團結令777「收唔到科」
美國會領袖促特朗普G7商港問題
賓館、駕校作選民地址種票
藍絲圍港台襲記者 警懶理
男子當街強吻 陳淑莊報警
林鄭無視和理非 勇武再上街九龍大混戰 青年遭橡膠彈射眼

借位
(正經)(請給我長期置頂) 整合被控義士進程 一個也不能少不是口號！